\section{Diskussion}

\subsection[]{Messunsicherheiten}
\textbf{Kugeln:}
Die Massen der Kugeln wurden ohne Ungenauigkeit angegeben, sodass die Ungenauigkeiten indirekter Messgrößen nicht weiter beeinflusst werden.
Da allerdings nicht bekannt ist, von wann die Werte stammen, kann es durchaus sein, dass im Laufe der Zeit Schwankungen entstanden sind
(etwa durch Herunterfallen der Kugeln, Vertauschungen, etc.).
Die mittels der Schieblehre gemessenen Durchmesser der beiden Kugeln sind hinreichend genau.

\noindent
\textbf{Temperatur:}
Dem Thermometer können nur ganze Zahlen entnommen werden und es ist kein Fehler angegeben, sodass hier von einer relativ hohen Ungenauigkeit ausgegangen werden muss.
Am Thermostat ist es nur bis auf ca. $\qty{3}{\degreeCelsius}$ möglich, die Temperatur einzustellen und durch die Wartezeit nach dem Einstellen der Temperatur
handelt es sich um einen wohl sehr fehleranfälligen Teil des Versuchs.

\noindent
\textbf{Zeitmessung:}
Die Stoppuhr kann die Zeit bis auf die zweite Nachkommastelle genau stoppen, was an sich ausreichend exakt ist.
Allerdings können hier durch den Betrachtungswinkel, und die Reflexe der Experimentierenden ebenfalls Schwankungen auftreten.

\noindent
\textbf{Viskosimeter:}
%Durch die leicht unterschiedlichen Neigungswinkel bei den oberen und unteren Messungen lassen sich mögliche Unterschiede zwischen den einzelnen oberen und
%unteren Messreihen erklären.
Durch die leicht unterschiedlichen Neigungswinkel im Viskosimeter sind leichte Unterschiede in den Ergebnissen vorhanden.
Diese sind allerdings nicht zu gravierend, da sich die Fehlerintervalle für die Viskosität sich in den Tabellen
 \ref{tab:visk_kl_Zitemp}, \ref{tab:mittel_fallzeit_gross} und \ref{tab:mittel_Apparatekonstante} überschneiden.
Auch ist nicht bekannt, was die Genauigkeit zwischen den markierten Abständen am Fallrohr ist, was ebenfalls zu einer weiteren Fehlerquelle führen kann.

\noindent
\textbf{Systematischer Fehler:} 
In Tabelle \ref{tab:viskositaeten_vergleich} werden die Mittelwerte $\overline{\eta}$ der gemessenen Viskositäten für die verschiedenen Temperaturen aus Tabelle \ref{tab:viskositaeten_temp}
mit den aus \cite[][290]{geschke} gegebenen Werten verglichen.
Die Literaturwerte sind um 13 bis 20 \% kleiner als die gemessenen Werte.
Es ist davon auszugehen, dass es einen systematischen Fehler gibt, der die Ergebnisse für die
Viskosität verfälscht.
Mögliche Fehlerquelle kann z.B. eine fehlerhaft angegebene Apparatekonstante sein.
Diese kann durch kleine Unterschiede zwischen den Viskosimetern erklärt werden.
So ein Fehler würde die Ergebnisse um einen konstanten Faktor verfälschen.
Die Abweichungen liegen in einem hinreichend ähnlichen Bereich um einen solchen Fehler zu vermuten.


\begin{table}
    \centering
    \caption{Vergleich gemessene Viskositäten mit Literaturwert \cite[][290]{geschke}}
    \label{tab:viskositaeten_vergleich}
    \sisetup{table-format=1.3}
    \begin{tabular}[]{S S S S}
        \toprule
        {$\overline{\eta_\text{gemessen}} / \unit{\milli\pascal\s}$}%
        &{$\eta_\text{Geschke}/\unit{\milli\pascal\s}$ \cite[][]{geschke}} %
        &{$\Delta \overline{\eta}/ \unit{\milli\pascal\s}$}% 
        &{$\Delta \eta_\text{rel}$}\\
        1.024  & 0.874 & 0.150 &  0.147\\
        1.009  & 0.855 & 0.154 &  0.153\\
        0.957  & 0.801 & 0.156 &  0.163\\
        0.921  & 0.801 & 0.120 &  0.130\\
        0.853  & 0.723 & 0.130 &  0.153\\
        0.821  & 0.656 & 0.165 &  0.201\\
        0.776  & 0.656 & 0.120 &  0.155\\
        0.737  & 0.599 & 0.138 &  0.188\\
        0.685  & 0.549 & 0.136 &  0.198\\
        0.641  & 0.549 & 0.092 &  0.143\\
    \end{tabular}
\end{table}

%vergleich mit Literaturwert

\subsection[]{Die Andradesche Gleichung}
Der lineare Fit in Abbildung \ref{fig:groKu_steigendeTemp_eta_fit} kann für beide Messreihen die
Ergebnisse ausreichend genau abbilden. 
Die Andradesche Gleichung ist also in diesem Experiment gültig.

\subsection[]{Die Reynoldszahl}
Anhand der ermittelten Werte $Re$ deutlich unterhalb von 2300 kann angenommen werden, dass es sich bei den drei Messreihen um laminare Strömungen handelt.
Trotzdem fällt eine große Diskrepanz zwischen der Reynoldszahl für die kleine und der für die große Kugel bei Raumtemperatur
sowie für die große Kugel bei Raum- bzw. variabler Temperatur auf.
Rein rechnerisch hängt dies im ersten Fall in erster Linie mit den großen Unterschieden der Geschwindigkeiten zusammen.
Diese wiederum begründet sich vor allem mit der um den etwa Faktor 3 unterschiedliche Gerätekonstante.
Da $v$ proportional zur Apparatekonstante $K$ ist, lässt sich die unterschiedliche Geschwindigkeit 
durch die unterschiedlichen Beschaffenheiten des Geräts (z.B. geringerer Abstand zwischen Kugeloberfläche und Wand) begründen.
Für die Diskrepanzen bei Zimmer- und variabler Temperatur sind die unterschiedlich großen, temperaturabhängigen Viskositäten der ausschlaggebende Faktor.
Da die Werte $Re_\text{oben} = 304 \pm 5$ und $Re_\text{unten} = 325 \pm 9$ auch unter Einbeziehen der Fehler noch deutlich geringer als die kritische
Grenze von 2300 sind, sind die Ergebnisse zu der Andradeschen Gleichung nicht durch Verwirbelungen verfälscht worden.
%Es lässt sich also annehmen, dass durch die unterschiedlichen Gerätekonstanten und Dichten andere Strömungungen entstehen, sodass 
%die große Kugel langsamer fällt als die kleine Kugel.

%\subsection[]{Bemerkungen}
%Zusammenfassend ist der Versuch gut umzusetzen aber auch an manchen Punkten fehleranfällig.
%Durch ein besseres Thermostat ließe sich nicht nur eine große Fehlerquelle senken,
%sondern auch noch lange Wartezeiten zwischen den Messungen sowie fallende Konzentration seitens der Experimentierenden vorbeugen.

% Dinge über die systematische Abweichung vom Geschke bei den Viskositäten  



%Fehler von messreihe 3 durch nur 2 Messungen jeweils

%vergleichen mit literaturwerten

%messunsicherheiten kürzer(?)
