\input{../header.tex}

\title{Versuch 207: Kugelfall-Viskosimeter nach Höppler}
\date{Durchführung: 22.11.2022, Abgabe: 29.11.22}


\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\newpage



\section{Ziel}
In diesem Versuch wird die dynamische Viskosität\footnote{Nicht zu verwechseln mit der \textit{kinematischen} Viskosität.
Im folgenden wird die \textit{dynamische} Viskosität mit Viskosität bezeichnet.} $\eta$ 
von destilliertem Wasser in Abhängigkeit der Temperatur mit Hilfe des Kugelfall-Viskosimeters nach Höppler ermittelt.



\section{Grundlagen}
\label{sec:grundlagen}
Reale Stoffe (d.h. Flüssigkeiten oder Gase) sind \textit{strömend}, wenn sie einen makroskopischen Impuls haben.
Die thermische Bewegung der einzelnen Moleküle kann dabei vernachlässigt werden.
Die Strömung kann mit Hilfe der Strömungsgeschwindigkeit $\symbf{u}\left(\symbf{r},t\right)$ beschrieben werden.
Als \textit{Stromlinie} oder \textit{Stromfaden} bezeichnet man die Ortskurve, die ein Flüssigkeitselement, etwa ein Korkstück, durchläuft.
Eine Stromlinie wird durch Reibungskräfte im Medium beeinflusst \cite[]{demtroeder}.
Ein Maß für die Stärke der inneren Reibung bzw. die Zähigkeit des Stoffes ist die \textit{dynamische Viskosität} $\eta$ mit der SI-Einheit $\unit{\Pa \s}$.
Diese ist eine temperaturabhängige Materialkonstante \cite[]{geschke}.
Man unterscheidet hierbei zwischen idealen bzw. nicht-viskosen Stoffen, für die $\eta \simeq 0$ gilt, und viskosen Stoffen,
deren Strömungsverhalten in laminar und turbulent eingeteilt wird (vgl. Abschnitt \ref{sec:vorbereitung}).

Die Reibung, die eine Kugel mit Radius $r$ und Geschwindigkeit $v$ in einem Fluid erfährt wird mit Hilfe der Stokesschen Reibung 

\begin{align}
    F_R = 6 \pi \eta v r    
\end{align}

beschrieben.
Sie wirkt mit der Auftriebskraft $\symbf{F}_A$ der Schwerkraft $\symbf{F}_g$ entgegen. 
Mit steigender Geschwindigkeit $v$ wächst die Reibungskraft $\symbf{F}_R$, bis sich ein Kräftegleichgewicht einstellt
und $v$ einen konstanten Wert annimmt.
Dabei wird die Viskosität des Fluids mit der empirischen Formel 

\begin{align}
    \label{eq:empirisch}
    \eta = K \left(\rho_K -\rho_{Fl}\right) \cdot t
\end{align}

ermittelt, wobei $K$ eine Apparaturkonstante ist, die Fallhöhe und Kugelgeometrie berücksichtigt,
$\rho_K$ bzw. $\rho_{Fl}$ die Dichte der Kugel bzw. des Fluids sind und $t$ die Fallzeit darstellt.


Durch die \textit{Andradesche Gleichung} wird die Temperaturabhängigkeit der Viskosität von Flüssigkeiten dargestellt.
\begin{equation}
\label{eq:andrade}
    \eta \left(T\right) = A \exp{\left(\frac{B}{T}\right)}
\end{equation}
$A$ und $B$ sind dabei Konstanten \cite*[]{va207}.



\section{Vorbereitungsaufgaben}
\subsection{laminare Strömung und Reynoldszahl}
\label{sec:vorbereitung}
Von einer laminaren Strömung spricht man, wenn in einem realen Stoff
die einzelnen Stromfäden ohne sich zu beeinflussen neben einander liegen. Das bedeutet, dass es keine Wirbel oder
Turbulenzen innerhalb des Stoffes gibt und sich die einzelnen Schichten mit Strömungsgeschwindigkeiten nicht vermischen.
Die \textit{Reynoldszahl} $Re$ ist ein Maß dafür, ob es sich um eine laminare oder turbulente Strömung handelt.

\begin{align}
    Re = \frac{\rho \overline{v} R}{\eta}
\end{align}

Dabei ist $\rho$ die Dichte des Fluids, $\overline{v}$ die relative mittlere Geschwindigkeit zwischen Fluid und Körper und
$R$ die charakteristische Länge.
Wenn die Reynoldszahl unterhalb einer kritischen Grenze $Re_c$ liegt, kann man von einer laminaren Strömung sprechen.
Die charakteristische Länge $R$ ist hier der Durchmesser der Kugel und die kritische Grenze der Reynoldszahl $Re_c$ beträgt ca. 2300 \cite*[]{geschke}.


\subsection{Temperaturabhängige Viskosität und Dichte von destilliertem Wasser}
Die Dichte $\rho$ von Wasser hat ihren Maximalwert bei $T_{max} = \qty[]{4}{\degreeCelsius}$ \cite*[]{geschke}.
Außerdem ist $\rho$ im festen Aggregatszustand niedriger als im flüssigen Zustand. 
Diese beiden Tatsachen werden auch als \enquote{Dichteanomalie des Wassers} bezeichnet\cite*[]{demtroeder}.\\
Die Viskosität $\rho$ fällt exponentiell mit dem Kehrwert der Temperatur $\frac{1}{T}$ (vgl. \eqref{eq:andrade}).



\section[]{Versuchsaufbau}
Das Kugelfall-Viskosimeter nach Höppler besteht aus einem zylinderförmigen Glasrohr,
das mit einer Flüssigkeit gefüllt wird (hier destilliertes Wasser), deren Viskosität bestimmt werden soll. 
In dem befüllten Rohr lässt man eine Kugel fallen, deren Durchmesser nahe am Rohrdurchmeser liegt.
Es wurden hier zwei Kugeln mit unterschiedlichen Durchmessern verwendet. 
Um unkontrollierte Stöße mit der Rohrwand und Wirbelbildungen zu vermeiden, wird das Rohr etwas geneigt.
Am Rohr selbst befinden sich insgesamt drei Markierungen, die je einen Abstand von 5 Zentimetern zu einander haben.

Das Fallrohr befindet sich in einem Wasserbad, durch das mit Hilfe eines angeschlossenen Thermostates die Temperatur im Rohr geregelt werden kann.
Am Thermostat befindet sich ein Thermometer, sodass die Temperatur im Viskosimeter abgelesen werden kann.



\section{Durchführung}
Zu Beginn des Versuchs wurden die Durchmesser der Kugeln mit Hilfe einer Schieblehre bestimmt, damit man mit den vorgegebenen Massen die Dichten ermitteln kann.
Außerdem wurde die Zimmertemperatur erfasst.
Anschließend wurde der obere Verschluss geöffnet und das Fallrohr mit destilliertem Wasser befüllt. 
Danach wurde zunächst die kleinere Kugel in das Rohr gelassen.
Hierbei war darauf zu achten, dass sich keine Luftbläschen bildeten.
Die Bläschen, die nach dem Befüllen und Einlassen der Kugel vorhanden waren, wurden mit einer Bürste bzw. einem Glaskolben entfernt.
Anschließend wurde der Deckel verschlossen und darauf geachtet, dass sich keine weitere Luft im Fallrohr befand.

Bereits am Anfang des Versuchs war Wasser im Wasserbad vorhanden und die Temperatur wurde auf Zimmertemperatur reguliert,
damit für die ersten beiden Versuchsreihen die Temperatur im Rohr konstant gehalten werden konnte.

Die erste Versuchsreihe bestand darin, dass bei Zimmertemperatur die kleine Kugel fallen gelassen wurde.
Nachdem sich eine konstante Geschwindigkeit durch das in Abschnitt \ref{sec:grundlagen} genannte Kräftegleichgewicht eingestellt hatte,
wurde die Fallzeit bei einer Strecke von 10 Zentimetern (oberste bis unterste Markierung)
mit Hilfe einer Stoppuhr gemessen.
Nach jedem Fall wurde das Rohr um 180° und erneut gemessen.
Je nach Orientierung werden diese Messwerte im Folgenden mit \enquote{oben} bzw. \enquote{unten} betitelt.
% Anführungszeichen funktionieren nur mit \enquote{}
Dies wurde 10 Mal wiederholt, sodass sich insgesamt 20 Werte (je 10 oben und unten) ergaben.

Die zweite Messreihe verlief analog zur ersten mitsamt der Vorbereitungen, nur dass nun die größere Kugel auf einer Strecke von 5 Zentimetern betrachtet wurde.
Um die Kugeln auszutauschen, musste der Verschluss geöffnet werden, wodurch das destillierte Wasser aus dem Rohr entweichen konnte.
Auch hier mussten also beim erneuten befüllen etwaige Luftbläschen von Rohr und Kugel werden.
Außerdem wurden die Messungen hier nur 5 Mal wiederholt.

Die dritte Messreihe bestand darin, dass mit dem Thermostat die Temperatur langsam erhöht wurde
und dabei die Fallzeit der größeren Kugel auf 5 Zentimetern gemessen wurde.
Da die gleiche Kugel wie zuvor verwendet wurde, musste das Rohr nicht aufgeschraubt oder aufgefüllt werden.
Für jede Temperatur wurden je zwei Werte für oben und unten aufgenommen und es wurde für insgesamt 10 unterschiedliche Temperaturen gemessen.
Hierbei war zu beachten, dass sich erst die gewünschte Temperatur im Fallrohr einstellte, bevor man für die höhere Temperatur gemessen hat, 
um Messunsicherheiten zu vermeiden. Die Wartezeit betrug häufig ca. 3-5 Minuten. Maximal sollte eine Temperatur von 50°C erreicht werden.



\section{Messdaten}
%\subsection{Kenngrößen der Kugeln}

Anfangs wurden die relevanten Kenngrößen der Kugeln bestimmt.
Die Massen sind vorgegeben.
Die Zimmertemperatur betrug stets $T_{Zt}=\qty[]{19}{\degreeCelsius}$.

\begin{table}[]
    \caption[]{Kenngrößen der kleinen und der großen Kugel. Masse $m$, Durchmesser $d$ und Dichte $\rho$.}
    \label{tab:kenngroessen}
    \centering
    \begin{tabular}[]{S S[table-format=1.4] S[table-format=2.2] @{${}\pm{}$} S[table-format=0.2]}
        \toprule
        {Kugel} & {$m / \unit{\kg}$} & \multicolumn{2}{c}{$d / \unit{\mm}$}   \\
        \midrule
        {klein} & 4.4531 & 15.61 & 0.01 \\
        {groß}  & 2.9528 & 15.78 & 0.01 \\
        \bottomrule 

    \end{tabular}
\end{table}
%ich fand das so als Tabelle etwas schöner hihi :D
%ich weiß nur nicht warum ziwschen Durchmesser und Fehler so eine Lücke ist...
%Lösung: Die Überschrift war zu breit. Mit nur d/mm passt es besser


%\subsection{Messreihe 1: kleine Kugel, konstante Temperatur}

\begin{table}[]
    \caption{Kleine Kugel bei Zimmertemperatur; Fallhöhe = 10 cm}
    \label{tab:klKu_Zitemp}
    \centering
    \sisetup{table-format=2.2}
    \begin{tabular}{S S}
        \toprule
        \multicolumn{2}{c}{Fallzeit $ t / \unit{\s}$}\\
        {oben} & {unten}\\
        \midrule
        12.21 &  12.66 \\
        12.40 &  12.00 \\
        12.25 &  12.32 \\
        12.65 &  12.06 \\
        12.16 &  12.32 \\
        12.13 &  12.09 \\
        12.50 &  12.15 \\
        12.38 &  12.18 \\
        12.34 &  12.38 \\
        12.22 &  12.32 \\
        \bottomrule

    \end{tabular}
\end{table}



\begin{table}[]
    \caption{Große Kugel bei Zimmertemperatur; Fallhöhe = 5 cm}
    \label{tab:grKu_Zitemp}
    \centering
    \sisetup{table-format=2.2}
    \begin{tabular}{S S}
        \toprule
        \multicolumn{2}{c}{Fallzeit $ t / \unit{\s}$}\\
        {oben} & {unten}\\
        \midrule
            34.78 &  34.75 \\
            34.65 &  34.94 \\
            35.00 &  36.90 \\
            35.22 &  35.63 \\
            35.47 &  35.78 \\
        \bottomrule

    \end{tabular}
\end{table}

%\subsection{Messreihe 3: große Kugel, steigende Temperatur}


\begin{table}[]
    \caption{Große Kugel bei variabler Temperatur T; Fallhöhe = 5 cm}
    \label{tab:grKu_steigendeTemp}
    \centering
    \sisetup{table-format=2.2}
    \begin{tabular}{S[table-format=2.0] S S S[table-format=2.0] S S}
        \toprule
        & \multicolumn{2}{c}{Fallzeit $ t / \unit{\s}$} & & \multicolumn{2}{c}{Fallzeit $ t / \unit{\s}$} \\
        {T / \unit{\celsius}} & {oben} & {unten} & {T / \unit{\celsius}} & {oben} & {unten}\\
        \midrule
            26 & 31.37 &  31.22 &  38 & 24.69 &  24.81 \\
               & 30.66 &  31.19 &     & 24.93 &  24.97 \\
            27 & 30.43 &  31.12 &  40 & 23.81 &  23.78 \\
               & 30.37 &  30.63 &     & 23.31 &  23.09 \\
            30 & 29.03 &  29.78 &  43 & 22.28 &  22.37 \\
               & 28.82 &  28.53 &     & 22.35 &  22.15 \\
            32 & 27.63 &  27.96 &  48 & 20.57 &  21.00 \\
               & 28.10 &  28.10 &     & 20.32 &  20.78 \\
            35 & 25.82 &  25.81 &  52 & 19.65 &  19.09 \\
               & 25.68 &  26.16 &     & 19.46 &  19.16 \\   
        \bottomrule

    \end{tabular}
\end{table}



\section{Auswertung}

\subsection{Dichte der Glaskugeln}

Die Standard-Messunsicherheit der Schieblehre wird mit \qty{0.01}{\mm} angegeben.
Die Dichte $\rho$ errechnet sich aus dem Verhältnis zwischen Masse $m$ und Volumen
$V=\frac{4 \pi}{3} \left(\frac{d}{2}\right)^3$ und $\rho = \frac{m}{V}$.
Die Messunsicherheiten werden mithilfe der Gaußschen Fehlerfortpflanzung berechnet.
Es gilt:
\begin{align*}
    \rho &= \frac{m}{V} = \frac{3 m}{4 \pi} \left(  \frac{2}{d} \right)^{3} = \frac{6 m}{\pi} d^{-3} \\%
    \frac{\partial \rho}{\partial d} &= -\frac{18 m}{\pi} d^{-4}  \\%
    %
    \intertext{Da für die Masse keine Standardabweichung gegeben ist,%
     erhält die Gaußsche Fehlerfortpflanzung nur ein Argument}%
    \Delta \rho &= \sqrt{\left(\frac{\partial \rho}{\partial d} \right)^{2} \Delta d^{2} }%
    =\sqrt{\left(-\frac{18 m}{\pi} d^{-4} \right)^{2}} \Delta d \\%
\end{align*}%
%
Einsetzen der Unsicherheiten und der gemessen Werte aus Tabelle \ref{tab:kenngroessen} ergibt die Werte in Tabelle \ref{tab:Dichten}.%

\begin{table}
    \caption{}
    \label{tab:Dichten}
    \centering
    \begin{tabular}[]{S S[table-format=1.4] S[table-format=2.2] @{${}\pm{}$} S[table-format=0.2] S[table-format=1.4] @{${}\pm{}$} S[table-format=0.2]}
        \toprule
        {Kugel} & {$m / \unit{\g}$} & \multicolumn{2}{c}{$d / \unit{\mm}$}  & \multicolumn{2}{c}{{$\rho / \left( \unit{\g \per \cubic\cm}\right)$}} \\
        \midrule
        {klein} & 4.4531 & 15.61 & 0.01 & 2.2359 & 0.005\\
        {groß}  & 2.9528 & 15.78 & 0.01 & 2.4073 & 0.005\\
        \bottomrule 

    \end{tabular}
\end{table}
Um Rechenfehler zu vermeiden werden für die konkrete Berechnung der Messunsicherheiten 
das Python-Paket uncertainties \cite{uncertainties} \cite{python} verwendet.


\subsection{Messreihe 1: kleine Kugel, konstante Temperatur}
\label{sec:auswertung_mr1}

Für die kleine Kugel oben ergibt sich mit Tabelle \ref{tab:klKu_Zitemp} 
also für die Fallzeit ein arithmetisches Mittel von%
%
\begin{align*}
    \overline{t}_{\text{kl, oben}} &= \frac{1}{10} \sum_{k=1}^{10} {t_{\text{kl, oben}, k}} = \qty[]{12.324}{\s}\\%
%
\intertext{mit einer Standardabweichung von}%
%
    \Delta \overline{t}_{\text{kl, oben}} &= 
    \sqrt[]{\frac{1}{N \left(N-1\right)} \sum_{k=1}^{10} \left(t_{\text{kl, oben}, k} - \overline{t}_{\text{kl, oben}}\right)^2}
    = \qty[]{0.155}{\s}\\%
    %
\end{align*}
Analog folgt für unten eine Fallzeit von der Mittelwert $\overline{t}_{\text{kl, unten}} = \qty[]{12.248}{\s}$
und die Standardabweichung $\Delta\overline{t}_{\text{kl, unten}} = \qty[]{0.184}{\s}$.

%Durchschnittszeiten kleine Kugel:
%oben: 12.32400 mit Fehler:  0.15500
%unten: 12.24800 mit Fehler:  0.18405

%Durchschnittszeiten grosse Kugel:
%oben: 35.02400 mit Fehler:  0.29574
%unten: 35.60000 mit Fehler:  0.75913

Für die kleine Kugel beträgt nach \cite*[]{va207} die Apparaturkonstante $K_{\text{kl}} = \qty[]{0.07640}{\milli\Pa \cubic\cm}$.
Nach \cite[]{geschke} beträgt bei $T = \qty{19}{\degreeCelsius}$ die Dichte von Wasser $\rho = \qty{0.99841}{\g \per \cm^3}$.
Mit Gleichung \eqref{eq:empirisch} folgt somit für die Viskosität $\eta_{\text{kl}} = \left(1.152 \pm 0.018\right) 10^{-3} \, \unit{\pascal \s}$.


\subsection{Messreihe 2: große Kugel, konstante Temperatur}

Für die große Kugel erhält man ganz analog zu \ref{sec:auswertung_mr1} für oben die Werte $t_{\text{gr,oben}} = \left(35.024 \pm 0.296\right) \, \unit{\s}$ 
bzw. für unten $t_{\text{gr,unten}} = \left(35.600 \pm 0.759\right) \, \unit{\s}$.

Zusammen mit der zuvor bestimmten Viskosität bei Zimmertemperatur $\eta_{\text{kl}}$ ergibt sich dann eine Apparaturkonstante von
$K_{\text{gr, oben}} = \left(0.0233 \pm 0.0004 \right) \unit{\milli\Pa \cubic\cm}$ für oben bzw.
$K_{\text{gr, unten}} = \left(0.0230 \pm 0.0006 \right) \unit{\milli\Pa \cubic\cm}$ für unten.

%K oben und gross:  (2.33+/-0.04)e-05
%K unten und gross:  (2.30+/-0.06)e-05



\subsection[]{Überprüfung der Andradeschen Gleichung}
Formt man die Andradesche Gleichung \eqref{eq:andrade} so um, dass auf beiden Seiten der Logarithmus gezogen wird, ergibt sich

\begin{align}
    \ln {\left( \eta \right)} = \frac{B}{T} + \ln{\left( A \right)}.
\end{align}
Mit den zuvor \textbf{REFERENZ ANGEBEN} berechneten Werten für die Viskosität kann mittels der Numerical Python Funktion \texttt{polyfit}
eine Ausgleichsgerade erstellt werden. Dadurch lassen sich die Konstanten $A$ und $B$ ermitteln.


\subsection[]{Die Reynoldszahl}
Um zu ermitteln, ob es sich um eine laminare Strömung handelt, wird jeweils die dimensionslose Reynoldszahl $Re$ für die kleine und große Kugel bestimmt
(vgl. Abschnitt \ref{sec:vorbereitung}).
Zur Berechnung fehlen noch Mittelwert und Standardabweichung der Fallgeschwindigkeit $\overline{v}$ jeweils für oben und unten
(Dichte von Wasser bei Zimmertemperatur: $\rho = \qty{0.99841}{\g \per \cm^3}$, s.o.).

\begin{table}
    \caption[]{Reynoldszahl $Re$ in Abhängigkeit der Fallgeschwindigkeit $\overline{v}$}
    \label{tab:reynold}
    \centering
    \begin{tabular}[]{S S S[table-format=1.4] @{${}\pm{}$} S[table-format=1.4] S[table-format=4.1] @{${}\pm{}$} S[table-format=4.1]}
        \toprule
        {Kugel} & {Strecke} & \multicolumn{2}{c}{$\overline{v} / \left(\unit{\cm\per\s}\right)$} & \multicolumn{2}{c}{$Re$} \\
        \bottomrule
        {klein} & {oben} & 0.811 & 0.010 &
    \end{tabular}
\end{table}

% Kugel % Strecke % MW G % S G % MW Rey % S Rey
%Reynold:
%Geschwindigkeit klein oben:  0.811+/-0.010
%Geschwindigkeit klein unten:  0.816+/-0.012
%Geschwindigkeit gross oben:  0.1428+/-0.0012
%Geschwindigkeit gross unten:  0.1404+/-0.0030

\section{Diskussion}

\section*{Anhang: Messdaten}

\printbibliography

\end{document}