\section{Auswertung}

\input{Inhalte/C00_fehlerrechnung.tex}

\subsection{Wellenlänge der Laserdiode}
Die gemessene Impulsanzahl $z$ und die daraus resultierende Wellenlänge $\lambda$ ist in Tabelle \ref{tab:lambda} zu sehen.
Die Wellenlänge ergibt sich dabei aus Gleichung \eqref{eq:d_mod}, wobei die Distanz $\Delta d$ von der vom Mikrometerschraube
abgelesen und mit der Hebeluntersetzung $\frac{1}{\num{5.017}}$ gewichtet wurde, um die tatsächliche Verschiebung zu erhalten.
Da hier der an der Mikrometerschraube jeweils abgelesene Wert nicht genauer notiert wurde, wird für jeden Wert eine Ungenauigkeit
von \qty{0.02}{\milli\meter} anstelle des angegebenen Messfehlers \qty{0.01}{\milli\meter} angenommen.
Somit gilt jeweils $\Delta d = \qty{5.00 +- 0.02}{\milli\meter}$.
Die Abweichungen der einzelnen Wellenlängen ergeben sich aus der Gaußschen Fehlerfortpflanzung \eqref{eq:gauss}.

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Die Wellenlänge $\lambda$ in Abhängigkiet der gemessenen Impulsanzahl $z$.}
    \label{tab:lambda}
    \begin{tabular}{
        S[table-format = 4.0] % z
        S[table-format = 3.2] % nom(lambda)
        @{${}\pm{}$}
        S[table-format = 1.2] %std(lambda)
        }
        \toprule
        {$z$} & \multicolumn{2}{c}{$\lambda / \unit{\nano\meter}$} \\
        \midrule
        2992 & 666.18 & 2.66 \\
        2997 & 665.07 & 2.66 \\
        3026 & 658.70 & 2.63 \\
        2999 & 664.63 & 2.66 \\
        3037 & 656.31 & 2.63 \\
        2955 & 674.53 & 2.70 \\
        2971 & 670.89 & 2.68 \\
        3010 & 662.20 & 2.65 \\
        2953 & 674.98 & 2.70 \\
        2955 & 674.53 & 2.70 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\noindent
Durch eine Mittelung (vgl. Gleichung \eqref{eq:mittelstand}) ergibt sich schließlich die experimentell bestimmte Wellenlänge der Diode
zu $\overline{\lambda} = \qty{666.80 +- 2.67}{\nano\meter}$.


\subsection{Brechungsindex von Luft}
Zur Bestimmung des Brechungsindexes von Luft sind gemäß Gleichung \textbf{REF!! GLEICHUNG BRECHUNGSINDEX} der Nomaldruck 
$p_0 = \qty{1.0132}{\bar}$ und die Normaltemperatur $T_0 = \qty{273.15}{\kelvin}$ notwendig \cite{man:v401}.
% Der Luftdruck am Tag der Messung betrug $p = \qty{1.0121}{\bar}$ und die Temperatur 
% $T = \qty{273.15 + 20.40}{\kelvin} = \qty{293.55}{\kelvin}$, vgl. \cite{wetterstation_interferometer}.
Die Temperatur im Laborraum wird auf etwa $T = \qty{20}{\celsius} = \qty{293.15}{\kelvin}$ geschätzt.
Ferner wird der Druck in der Messzelle jeweils um $\Delta p = p - p' = \qty{600}{\torr} = \qty{0.7999}{\bar}$ verändert und die Kammertiefe
beträgt $b = \qty{50}{\milli\meter}$.
Mit Gleichung \eqref{eq:n_mod} ergibt sich schließlich folgende Formel für den Brechungsindex
\begin{align}
    n = 1 + \frac{z \overline{\lambda} T p_0}{2 b T_0 \Delta p},
\end{align}
wobei für $z$ die Anzahl der gemessenen Impulse und für $\overline{\lambda}$ die oben bestimmte Wellenlänge der Laserdiode eingesetzt wird.
In Tabelle \ref{tab:brechindex} ist $n$ in Abhängigkeit von $z$ zu sehen, wobei die Fehler auf $n$ erneut aus der Gaußschen Fehlerfortpflanzung
\eqref{eq:gauss} folgen.

\begin{table}
    \centering
    \caption{Der Brechungsindex $n$ in Abhängigkeit der gemessenen Impulsanzahl $z$.}
    \label{tab:brechindex}
    \begin{tabular}{
        S[table-format = 2.0] % z
        S[table-format = 1.7] % n
        @{${}\pm{}$}
        S[table-format = 1.7] % n
    }
    \toprule
    {$z$} & \multicolumn{2}{c}{$n$} \\  
    \midrule
    37 & 1.0003354 & 0.0000057 \\
    34 & 1.0003082 & 0.0000053 \\
    37 & 1.0003354 & 0.0000057 \\
    32 & 1.0002901 & 0.0000050 \\
    20 & 1.0001813 & 0.0000031 \\
    33 & 1.0002991 & 0.0000051 \\
    34 & 1.0003082 & 0.0000053 \\
    36 & 1.0003263 & 0.0000056 \\
    24 & 1.0002175 & 0.0000037 \\
    32 & 1.0002901 & 0.0000050 \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\noindent
Die Werte für den Brechungsindex werden analog zu oben nach Gleichung \eqref{eq:mittelstand} gemittelt, 
sodass der experimentell bestimmte Brechungsindex für Luft $\overline{n} = \num{1.0002891 +- 0.0000050}$ folgt.