\subsection{Phasenverschiebung und Amplitude im RC-Kreis}
In Tabelle \ref{tab:RC_b_c} werden die Messergebnisse aufgelistet. 
Die Spalte \enquote{Kästchenwerte} enthält die Einstellungen des Oszilloskops.
Je nach Einheit sind dort die Einstellungen Timediv und Voltdiv für die aktuelle und die folgenden Zeilen notiert.
%
\input{Inhalte/C02a_Tabelle.tex}
%
Die Amplituden $A(\omega)$ werden durch die Amplitude der generierten Schwingung $U_0$ geteilt und in Abbildung \ref{fig:b_plot}
in Abhängigkeit der Frequenz $\omega$ dargestellt.
Um den zusammenhang für $A(\omega)$ darzustellen kann Gleichung \ref{eq:amplitude} verwendet werden.
Nach $A(\omega) / U_0$ umgestellt ergibt sich
\begin{align*}
    \frac{A(\omega)}{U_0} = \frac{1}{\sqrt{1 + \omega^2  \tau^2}}
\end{align*}
Mit der \texttt{scipy.optimize} Funktion \texttt{curvefit} \cite{scipy} wird der optimale Wert für $\tau$ ermittelt.
Es ergibt sich 
\begin{align}
    \tau_\text{b} = (\num{6.86}\pm \num{1.13})\unit{\milli\s} 
    \label{eq:tau_b}
\end{align}
Die durch die einfache Ausgleichsrechnung entstehende Kurve (Abb. \ref{fig:b_plot}) ist um einen konstanten Faktor zu groß.
Wenn diese Kurve mit dem Faktor \num{0.4} multipliziert wird passt sie wiederum sehr gut zu den Messergebnissen.
Da hier wohl eine Dämpfung gleichmäßig auf alle Messergebnisse gewirkt hat,
ist dadurch keine direkte Verzerrung des Wertes für $\tau$ zu erwarten.
%
\input{Inhalte/C02b_Plot_2.tex}

In Abbildung \ref{fig:c_plot} wird die Phasenverschiebung $\Phi$ in Abhängigkeit von der Frequenz $f$ dargestellt.
In der Ausgleichsrechnung für diesen Zusammenhang wird die Gleichung \refeq{eq:phasenverschiebung} verwendet.
Da in dieser Gleichung davon ausgegangen wird, dass die Phasenunterschiede als negative Zahlen notiert wurden,
und dass keine Dämpfung stattfindet wird ein Korrekturfaktor $a$ eingeführt.
Die Gleichung, die sich ergibt lautet
\begin{align*}
    \Phi(\omega) = a \cdot \arctan(- \omega \tau_\text{c}).
\end{align*}
Es ergeben sich die Parameter
\begin{align}
    \tau_\text{c} &= (\num{6.87} \pm \num{0.94}) \unit{\milli\s} & a &= \num{-0.5976186} \pm \num{0.02437771}
    \label{eq:tau_c}
\end{align}
% 
\input{Inhalte/C02c_Plot_3.tex}


In Abbildung \ref{fig:d_polarplot} wird die mit $U_0$ normierte Amplitude mit der Phasenverschiebung $\phi$ in einem Polarplot dargestellt.
Aus den vorherigen Regressionen lässt sich eine Ausgleichskurve an dem Polarplot zusammenführen.
% In Gleichung \refeq{eq:sinusgleichung} wurde bereits gezeigt dass sich die Phasenverschiebung und die Amplitude ineinander umrechnen lassen.

\input{Inhalte/C02d_Plot_4.tex}


% Aus Gleichung \textbf{sinusgleichung} erhält man für diesen Zusammenhang die Relation
% \begin{align*}
    % \frac{A(\omega)}{U_0} = - \frac{\sin(\Phi)}{\omega \tau}
% \end{align*}
% Mit der berechneten 