%bei beidseitiger Auflegung: Fehler dadurch dass Masse (30cm) nicht genau bei Hälfte der Stäbe(56cm)

\section{Diskussion}
\input{Inhalte/D_01_dichte_metalle.tex}

\subsection{Bewertung der Ergebnisse}
% Die Ergebnisse für die Elastizitätsmodule in den  verschiedenen Konfigurationen
% unterscheiden sich deutlich voneinander. Die berechneten Messunsicherheiten sind
% um ein mehrfaches kleiner als die tatsächlichen Unterschiede.
Die berechneten Messunsicherheiten der Elastizitätsmodule überschneiden sich nicht mit dem Elastizitätsmodul von Kupfer.
Wenn das Material tatsächlich Kupfer sein sollte, muss es also weitere Quellen von Messunsichewrheiten geben.
Der einfachste Grund dafür ist, dass die Stangen bereits plastisch verformt sind,
was deren Biegeeigenschaften verändert.
In den Messungen konnten Verbiegungen über den verlauf der unbelasteten Stange festgestellt werden,
 die für diese Einschätzung sprechen.
Die Messungen mit der einseitigen Einspannung liegen näher an dem Wert für Kupfer als die Messungen 
 mit der beidseitigen Auflage.
Auch die linearen Fits konnten bei der einseitigen Einspannung die Messwerte besser abbilden.
% Die Messungen konnten dazu in den linearen Fits unterschiedlich gut abgebildet werden.
% Bei den Messreihen für die einseitige Einspannung ging dies deutlich besser als in
% den Messreihen für die Beidseitige Einspannung.
Einer der Gründe kann es sein dass bei der Beidseitigen Variante die Masse nicht
genau in der Mitte plaziert wurde, wie es bei der Formel \eqref{eq:D_x_beidseitig_links} angenommen war.
Die einzelnen Messungen sind auch von starken Schwankungen betroffen.
Bei der Ausführung konnte ein leichtes anstoßen an den Tisch die einstellung der Uhr verändern.
Die Abweichungen der gemessenen Elastizitätsmodule vom Literaturwert für Kupfer lassen sich also durch
systematische Messfehler und nicht berücksichtigbare zufällige Messfehler erklären.
Die Vermutung, dass das Material Kupfer ist, ist also haltbar.

% Das tatsächliche Elastizitätsmodul des Materials liegt also vermutlich irgendwo 
% zwischen \qty{120 e9}{\newton\per\square\meter} und \qty{260 e9}{\newton\per\square\meter}.
% Da die kleineren Werte für E aus besseren Messungen stammen ist es vermutlich näher an dem kleineren Wert.