\section{Diskussion}

\subsection{Die Bragg-Bedingung}
Die Bragg-Bedingung konnte verifiziert werden.
Der eingestellte Winkel von \qty[]{14}{\degree} liegt hinreichend nahe am experimentell bestimmten Wert von \qty{14.25+-0.05}{\degree}
und hat somit eine Abweichung (\num[]{1.8 +- 0.4}) \,\%.
Folglich ist davon auszugehen, dass ein möglicher systematischer Fehler, der die gemessenen Peaks/ Spektren verzerrt, nicht von Bedeutung ist.


\subsection{Das Emissionsplektrum der Röhre}
Die aus den Winkeln $\theta_\alpha = \qty{22.50 \pm 0.05}{\degree}$ und $\theta_\beta = \qty{20.25 \pm 0.05}{\degree}$
 resultierenden Energien $E_\alpha = \qty{8.043 \pm 0.017}{\kilo\eV}$ und $E_\beta  = \qty{8.893 \pm 0.021}{\kilo\eV}$
liegen sehr nahe an den Literaturwerten von $E_{\alpha,Lit} = \qty[]{8.04}{\kilo\electronvolt}$ und
$E_{\beta,Lit} = \qty[]{8.94}{\kilo\electronvolt}$.
Die Abweichungen betragen hier (\num[]{0.04 +- 0.21}) \,\% bzw. (\num[]{0.53 +- 0.23}) \,\%.
% Kupfer_\beta: (20.25+/-0.05)° & (139.42+/-0.33) pm & 8.893+/-0.021 keV \\ 
% Kupfer_\alpha: (22.50+/-0.05)° & (154.14+/-0.32) pm & 8.043+/-0.017 keV \\ 

\noindent
Die bestimmte Grenzwellenlänge $\lambda_\text{Grenz}  = \qty{37.91 \pm 0.35}{\pico\meter}$ hat eine Abweichung von \num[]{7.0 +- 1.0} \,\%
zum theoretischen Wert von $\lambda_\text{min}= \qty{35.42}{\pico\m}$.

\noindent
Das Auflösungsvermögen der Apparatur konnte zu \num[]{49 +- 8} für $K_\alpha$ bzw \num[]{48 +- 8} für $K_\beta$
bestimmt werden.
Beide Fehlerbereiche überschneiden sich dabei fast vollständig.

%\noindent
%Hier könnte Ihre Diskussion zu den Abschirmkonstanten stehen.




\subsection{Die Absorptionsspektren}
Für die gemessenen Absorptionskanten ergeben sich die Absorptionskanten in den Gleichungen \eqref{eq:absorptionskanten}.
Verglichen mit den theoretischen Werten aus Tabelle \ref{tab:vorbereitung} ergeben sich Abweichungen von (\num[]{7.06 +- 0.22}) \,\% für Zink,
(\num[]{0.3 +- 0.4}) \,\% für Brom, (\num[]{0.2 +- 0.4}) \,\% für Strontium sowie (\num[]{3.1 +- 0.6}) \,\% für Zirconium.
Es ist deutlich erkennbar, dass auch diese Messungen recht exakte Ergebnisse aufweisen.

\noindent
Für die Abschirmkonstanten $\sigma_k$ ergeben sich Abweichungen von (\num[]{27.3 +- 0.9}) \,\% für Zink,
(\num[]{1.2 +- 1.5}) \,\% für Brom, (\num[]{1.1 +- 1.9}) \,\% für Strontium sowie (\num[]{6.7 +- 2.2}) \,\% für Zirconium.
Hier spiegelt sich insbesondere wieder, dass die Absorptionskante von Zink die größte Abweichung hat, sodass durch die Fehlerfortpflanzung auch bei $\sigma_k$
die größte Abweichung entsteht. 
Für Zirconium gilt die gleiche Begründung.
Die anderen beiden Werte sind hinreichend genau.
%Sigma_k:
%Zink      4.517+/-0.031
%Brom      3.90+/-0.06
%Strontium 4.04+/-0.08
%Zirconium 4.37+/-0.09
%abw_zink -0.273+/-0.009
%abw_brom -0.012+/-0.015
%abw_sr   -0.011+/-0.019
%abw_zr   -0.067+/-0.022


\subsection{Fazit}% (Systematischer) Fehler bei Absorption von Zink
Es ist von Messungen ohne singifikante systematische Fehler auszugehen, da insbesondere die Bragg-Bedingung verifiziert werden konnte
und auch die Ergebnisse insgesamt nur wenig von den theoretischen Werten abweichen.
Wie zu erwarten liegen statistische Schwankungen innerhalb der Messungen vor.
Da diese sich allerdings im Schnitt allerdings wegheben, ist insgesamt von verhältnismäßig guten Messungen und Messergebnissen auszugehen.
% Zink: (20.05+/-0.05)° & (138.10+/-0.33) pm & 8.978+/-0.021 keV \\
% Brom: (13.25+/-0.05)° & (92.32+/-0.34) pm & 13.43+/-0.05 keV \\
% Strontium: (11.05+/-0.05)° & (77.20+/-0.34) pm & 16.06+/-0.07 keV \\
% Zirconium: (9.55+/-0.05)° & (66.83+/-0.35) pm & 18.55+/-0.10 keV \\