\section{Auswertung}
\input{Inhalte/C00_fehlerrechnung.tex}
\subsection{Reflexionskoeffizient aus Fresnel-Gleichungen}
\input{Inhalte/C_Messwerte_tabelle.tex}
\input{Inhalte/C_Messwerte_korrigiert.tex}
\input{Inhalte/C_Brechungsindizes.tex}
In Tabelle \ref{tab:messungen} sind die gemessenen Intensitäten für die parallel 
und senkrecht polarisierten Reflexionen abzulesen.
Um Störeffekte zu berücksichtigen wird zusätzlich zu jedem Winkel eine Dunkelintensität aufgenommen.
Alle gemessen Werte haben eine Messunsicherheit, die von der gemessenen Intensität abhängt.
Für Intensitäten $\geq \qty{1000}{\nano\ampere}$ wird diese auf \qty{50}{\nano\ampere} abgeschätzt.
Bei kleineren Intensitäten $\geq \qty{100}{\nano\ampere}$ liegt Messunsicherheit bei \qty{5}{\nano\ampere} und 

In Tabelle \ref{tab:korr_messungen} werden die mit der Dunkelintensität verrechneten Werte ($I_\text{gemessen} - I_\text{dunkel}$)
für die Intensität aufgeführt.
Nach den umgestellten Fresnel Formeln \eqref{eq:n_senkrecht},\eqref{eq:n_parallel} werden die Brechungsindizes berechnet.
Dazu wird zur Berechnung des elektrischen Feldes die wurzeln aus den Intensitäten eingesetzt.
Das Einfallende elektrische Feld wird durch eine Messung ohne eingebauten Spiegel ermittelt.
\begin{align}
    I_{\text{e},\perp} &= \qty{1800 \pm 50}{\nano\ampere} & I_{\text{e},\parallel} &= \qty{1000 \pm 50}{\nano\ampere}
\end{align} 
Für die jeweiligen E-Felder die Quadratwurzeln der gemessenen Intensitäten eingesetzt.
Die Ergebnisse in Tabelle \ref{tab:brechungsindizes} enthalten besonders bei der 
parallelen Polarisation statistische Ausreißer. 
Um diesen zu entgehen werden bei der Mittelung über die Brechungsindizes alle Werte für $n \geq 10$ herausgefiltert.
Aus den Messreihen ergeben sich die mittleren Brechungsindizes von 
\begin{align}
    \overline{n_\perp} &= \num{1.180 \pm 0.004} & \overline{n_\parallel} &= \num{4.299 \pm 0.018}
\end{align}
Die Ergebnisse für den Brechungsindex weichen stark voneinander ab.