\section{Auswertung}

\subsection{Der Dampfdruck}
Um die Messungen am x-y Schreiber auszuwerten müssen zunächst der Dampfdruck des Quecksilbers (Gleichung \textbf{Referenz})
und die mittlere freie Weglänge der Elektronen (Gleichung \textbf{Referenz}) basierend auf der Temperatur bestimmt werden.
Es ist nicht möglich die Temperatur in den Geräten präzise einzustellen. Die Temperaturen schwanken jeweils in einem Bereich von etwa
\qty{10}{\celsius}. 
Für die Berechnungen werden die Mittelpunkte der Temperaturverteilungen genommen. 
\begin{table}
    \centering
        \begin{tabular}{c 
            S[table-format = 3.0] 
            S[table-format = 3.0] 
            S 
            S}
        \toprule
        {} &
        {$T/\unit{\celsius}$}&
        {$T/\unit{\celsius}$}&
        {$p_\text{sät}/ \unit{\milli\bar} $}&
        {$\overline{w}/ \unit{cm}$}\\
        \midrule
        A  & 24  & 297 & 0.005  & 0.598   \\
        B  & 145 & 418 & 3.948  & 0.7 e-3 \\
        C  & 163 & 436 & 7.785   & 0.4 e-3 \\
        D  & 193 & 466 & 21.488  & 0.1 e-3 \\ 
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \label{tab:dampfdruck}
    \caption{Dampfdruck und mittlere Weglänge bei den verwendeten Temperaturen.}
\end{table}

\noindent
Um die Franck-Hertz-Kurve zu beobachten muss die mittlere Wegstrecke der Elektronen etwa um ein 1000 bis 4000 faches kleiner sein als die Beschleunigungsstrecke a.
Bei der hier verwendeten Röhre ist diese Strecke etwa \qty{1}{\cm} lang.
Bei der Messung A ist der Der Frank Hertz Effekt, demnach noch nicht zu beobachten. 
Bei den Messungen B bis D ist er aber relevant.
 
\subsection{Integrale Energieverteilung der Elektronen}
In der Messung A wird zunächst das Kontaktpotenzial $K$ ermittelt. 
Der Wendepunkt der Stromkurve ist die Stelle bei der die effektive Beschleunigungsspannung $U_\text{B,eff}$ und
die Bremsspannung im Gleichgewicht liegen.
In Abbildung \textbf{Referenz} kann der Wendepunkt abgelesen werden.
Er liegt bei 
\begin{align}
    U_A &= \left(8 + 2 \frac{23}{49}\right) \unit{\volt}  = \qty{8.94}{\volt}.
\intertext{Die Messergebnisse sind demnach um}
    K &= \qty{10}{\volt} - \qty{8.94}{\volt} = \qty{1.06}{\volt}
\end{align}
verschoben.