\section{Diskussion}
\subsection{Temperatur}
\label{sec:temperatur}
Ein systematischer Fehler ist bei der Temperatur vorhanden:
Die am Temperaturregler eingestellten Temperaturen $T$ schwanken in einem Bereich von ca. $\qty[]{10}{\celsius}$.
Da $T$ allerdings nicht in Abhängigkeit der jeweils gemessenen Spannung $U$ dokumentiert wurde, 
sondern immer nur zwischendurch in unregelmäßigen Abständen abgelesen wurde, kann dieser Bereich nicht genauer eingegrenzt werden.
%Augenscheinlich war $T$ eine gewisse Zeit lang unterhalb des Mittelwertes, während sie in anderen Zeitintervallen
%oberhalb des Mittelwertes war.
Augenscheinlich haben sowohl $T$ als auch die Zeitintervalle eines Temperaturbereichs fast willkürlich fluktuiert.
Somit gibt es keine näheren Informationen über die Temperaturverteilung.
Für eine etwas bessere Abschätzung wurde zwar stets der Mittelwert der (folglich insgesamt ungenau angegebenen) Temperaturintervalle verwendet,
eine etwaige Fehlerrechnung hätte aufgrund des Mangels an Daten allerdings keine große Aussagekraft, weshalb auf diese verzichtet wurde.

\noindent
Mit den in Abschnitt \ref{sec:dampfdruck_auswertung} berechneten Werten für den Dampfdruck $p_\text{sät}$ 
kann nachgewiesen werden, dass die mittlere freie Weglänge $\overline{w}$ im Versuchsteil A nicht zum Franck-Hertz-Effekt führt, 
während er bei B bis D auftritt.
In Teil B ist dies nicht erwünscht, da hier die Wechselwirkungen zwischen Elektronen und Atomen die Messung der Energieverteilung beeinflussen könnten.
%Tabelle \ref{tab:dampfdruck} ist zu entnehmen, dass $a/\overline{w} = 1428$ beträgt.
Da anhand des Plots \ref{fig:messung_b} Rückschlüsse auf einen Fehler des Spannungs- bzw. Messgeräts gezogen werden können (vgl. Abschnitt \ref{sec:geraete})
und ein Bestimmen des Kontaktpotentials $K$ dadurch nicht möglich ist, kann nicht quantifiziert werden, in wie weit die höhere Anzahl an Stößen die Messung in B stören. 



\subsection{Messgeräte und Spannungsquellen}
\label{sec:geraete}
Auch bei den Spannungsquellen bzw. den Spannungs- und Stromstärkemessgeräten liegen systematische Fehler vor.
Zum einen geht die Skala von $U_\text{B}$ eigentlich bis zu $\qty[]{60}{\volt}$, tatsächlich werden maximal ca. $\qty[]{55}{\volt}$ angezeigt.
Es ist nicht sicher, ob die Skala insgesamt verschoben ist oder ob der Maximalwert wegen einer technischen Ursache nicht erreicht werden kann.
Andererseits ist in Abbildung \ref{fig:messung_b} zu sehen, dass die Stromstärke $I_\text{A}$ ab $U_\text{A} \geq \qty[]{4}{\volt}$ angeblich negativ wird.
Es könnte hier argumentiert werden, dass ionisierte Atome von der Auffängerelektrode angezogen werden und somit für den negativen Strom sorgen.
Allerdings haben die Messreihen C und D nach Tabelle \ref{tab:dampfdruck} noch kleinere Weglängen $\overline{w}$, wodurch mehr Stöße als in Teil B geschehen,
bei denen die Atome ionisiert werden könnten.
Dies ist in den Abbildungen \ref{fig:messung_c} und \ref{fig:messung_d} durch eine etwaige Verschiebung des Stromes ab eines gewissen Grenzwertes nicht erkennbar, 
weshalb hier auf einen Fehler des Picoamperemeters bzw. der Gleichspannungsquelle $U_\text{B}$ zu schließen ist. 



\subsection{Energieverteilung der Elektronen}
In Abschnitt \ref{sec:energie_auswertung} konnte das Kontaktpotential $K$ in Messreihe A zu $\qty{1.06}{\volt}$ bestimmt werden.
Aufgrund des in Abschnitt \ref{sec:geraete} beschriebenen Fehlers des Messgeräts kann dieses Ergebnis nicht mit anderen Messungen geprüft werden.
Ferner gibt es keine Literaturwerte für $K$, sondern nur für die Ionisierungsenergie von Hg.
In die Bestimmung der Ionisierungsenergie in diesem Versuch wäre $K$ eingeflossen.
Da der entsprechende Versuchsteil nicht durchgeführt wurde, können keine Rückschlüsse auf die Genauigkeit des hier bestimmten Kontaktpotentials $K$ gezogen werden.

\noindent
Die Energie der meisten Elektronen beträgt $\qty[]{8.94}{\electronvolt}$, wobei auch hier die zuvor beschriebenen systematischen Fehler einfließen.


\subsection{Franck-Hertz-Kurve}
Die unregelmäßigen Schwankungen im hinteren Drittel von Abbildung \ref{fig:messung_d} lassen sich durch einen Fehler in der Durchführung erklären.
Es wurde ein Kabel, das entlang des heißen Gehäuses verlief, leicht verschoben. 
Unmittelbar danach traten die Schwankungen auf, weshalb mit hoher Wahrscheinlichkeit ein kausaler Zusammenhang besteht.
Dieser Messbereich wurde in der Auswertung vernachlässigt, um Fehler zu vermeiden.

\noindent
Die Abstände der Peaks $U_1$ in Versuchsteil C und D überschneiden sich vollständig mit ihren Fehlerbalken.
Trotz einer sehr fehleranfälligen Messung (vgl. die Abschnitte \ref{sec:temperatur} und \ref{sec:geraete}) sowie 
möglichen Ablesefehlern beim Umgang mit dem Millimeterpapier sind also die Messergebnisse der Franck-Hertz-Kurve in sich konsistent.
Auch im Vergleich zum Literaturwert von $E_\text{1,lit} = \qty[]{4.9}{\electronvolt}$ (vgl. \cite[]{energieniveaus}) gibt es große Übereinstimmungen:
die relativen Abweichungen betragen jeweils
\begin{align*}
    \frac{|E_\text{1,lit} - E_\text{1,C}|}{E_\text{1,C}} &= (\num[]{1} \pm \num[]{4}) \, \%, &
    \frac{|E_\text{1,lit} - E_\text{1,D}|}{E_\text{1,D}} &= (\num[]{2} \pm \num[]{9}) \, \%.
    %abwe c:  0.01+/-0.04
    %abwe d:  -0.02+/-0.09
\end{align*}
Die geringen Abweichungen hängen damit zusammen, dass ausschließlich die statistischen Fehler von $N_\text{dist}$ und $N_\text{scale}$ in die Berechnung mit einfließen.
Faktoren wie die erheblichen Temperaturschwankungen wurden vernachlässigt.
Auch hier können somit systematische Fehler bzw. ihre Konsequenzen nicht genauer quantifiziert werden.
Dennoch ist davon auszugehen, dass das Rechnen mit den mittleren Temperaturbereichen $T$ eine gute Annahme war.
Desweiteren äußern sich die um den Faktor 3 unterschiedlichen Dampfdruckwerte (vgl. Tabelle \ref{tab:dampfdruck}) dadurch,
dass in Messreihe D mit dem höheren Druck mehr Wechselwirkungen stattfinden.
Dies sorgt wiederrum dafür, dass der Strom $I_\text{A}$ in D insgesamt niedriger ist, da weniger Elektronen die Auffanganode erreichen.

\noindent
Die resultierenden Wellenlängen $\lambda_C = \qty{ 251 +- 011 }{\nano\m}$ und $\lambda_D= \qty{258 +- 023}{\nano\m}$ liegen außerhalb des sichtbaren Bereichs.

\noindent
Die in Abschnitt \ref{sec:aufbau-ablauf} beschriebenen elastischen Stöße beeinflussen die Franck-Hertz-Kurven in Teil C und D insofern, 
dass die Elektronen starke Richtungsänderungen erfahren können.
Sofern diese Wechselwirkungen zwischen den beiden Elektroden stattfinden, sorgen sie für eine Abflachung und Streckung der Kurve.
Der Energieverlust beim zentralen elastischen Stoß muss demnach nicht berücksichtigt werden. 
Nur die daraus resultierenden Richtungsänderungen und Streckung des Graphen können das Ablesen erschweren.

%alle möglichen regler sind arbitrary units




%\subsection{Ulli}
%aaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa


